%@Auteur: François Meria\par
\begin{multicols}{2}
\begin{myenumerate}
  \item Décalquer le segment $[AB]$ ci-contre. On note $\ell$ la
  longueur de ce segment.
  \item Justifier qu'il est possible de construire un triangle $ABC$
dont les longueurs des côtés sont $2\ell$, $3\ell$ et $4\ell$ et
construire un tel triangle.
  \item Exprimer le périmètre de ce triangle en fonction de la
  longueur $\ell$.
\end{myenumerate}
\psset{unit=1cm}
    \center{
        \pspicture(6,3)
        \rput{5}{
        \psline(0,2)(4.125,2)
        }
        \put(-0.4,1.6){$A$}
        \put(4.125,2){$B$}
\endpspicture
}
\end{multicols}